驚天大發現！！！終於明點解成日甩鞋帶

放心唔係英國研究

研究揭鞋帶鬆脫機制之謎

鞋帶明明打好了結，為什麼總會鬆脫下來？答案原來是我們走或跑動時所產生的衝擊力和慣性拉扯力，會如同無形之手悄悄給鞋帶鬆綁。
美國加州大學柏克萊分校一組機械工程人員為了解鞋帶鬆脫的緣由，經用慢動作鏡頭拍攝研究員在跑步機上跑步期間鞋帶鬆開的過程。研究顯示，跑步時腳掌會以7倍重力擊落地面，這種瞬間衝擊力令繩結底部鬆動，到提腿前後邁步擺動時又會在鞋帶尾端衍生額外「慣性力」（inertia force），使鞋帶因慣性向外扯。這雙重作用恰似無形之手，最終令鞋帶繩結解開。研究發現，無論哪一款鞋帶和綁法，鬆脫的機制大同小異。
過往的研究大多認為，鞋帶鬆脫是因長期負荷而引致，這次則是研究動態外力在當中的角色。研究員希望，透過理解鞋帶鬆脫機制，能進一步了解DNA或一些微形結構受力下崩潰的原理。研究報告周二發表於《英國皇家學會刊》。

樓主 我睇晒成篇野

鞋帶問題
用fiction低既鞋帶咪易甩 好似 圓形 粗 硬

平時對鞋用 d棉 鞋帶 未甩過